\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Riesenkröte}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großes Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {11},
        hit-points  = {39 (6W10+6)},
        speed       = {6 m, Schwimmen 12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 15,
        dex = 13,
        con = 13,
        int = 2,
        wis = 10,
        cha = 3
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Dunkelsicht 9 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {-},
        challenge = 1
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Amphibisch}
        Die Kröte kann Luft und Wasser atmen.

        \DndMonsterAction{Stehender Sprung}
        Die Kröte kann mit oder ohne Anlauf bis zu sechs Meter weit und bis zu drei Meter hoch springen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 7 (1W10+2) Stichschaden plus 5 (1W10) Giftschaden, und das Ziel wird gepackt (Rettungswurf-SG 13). Ein gepacktes Ziel ist festgesetzt. Die Kröte kann solange kein weiteres Ziel beißen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=7 (1W10+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=5 (1W10),
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Ein gepacktes Ziel ist festgesetzt. Die Kröte kann solange kein weiteres Ziel beißen.%    ]
        \DndMonsterAction{Verschlucken}
        Die Kröte führt einen Bissangriff gegen ein höchstens mittelgroßes Ziel aus, das sie gepackt hält. Wenn der Angriff trifft, wird das Ziel verschluckt, und der Haltegriff endet. Ein verschlucktes Ziel ist blind und festgesetzt, hat vollständige Deckung gegen Angriffe und andere Effekte von außerhalb der Kröte und erleidet zu Beginn jedes Zugs der Kröte 10 (3W6) Säureschaden. Die Kröte kann jeweils nur ein Ziel verschlucken. Stirbt die Kröte, so ist die verschluckte Kreatur nicht mehr festgesetzt und kann aus dem Kadaver entkommen, indem sie 1,5 Meter ihrer Bewegungsrate verwendet. Anschließend ist sie liegend.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
